老老豆豆 準備買樓的你 現在有無卻步?

如果打算今年買 現在又要等下

自住唔會 而家唔買正笨柒
國際咪又係嘴炮下 美國制裁下個人做下樣

跟住支那淨係捉大粒野 普通市民冇事
生活如常

lm睇下年睇bin c

相信政府✌️

等睇飛人

有

無呀 好熱血

認真，一定有

上車盤就算啦 拎住果少少首期又走唔到佬
過千萬先15 16

Wetland 抽唔到

佔中開始講緊

假設19年中美貿易戰開始講， 現在樓價最高位到現在都跌唔過3%， 但已經租左一年樓

香港好多人係有力即刻移民
而佢地都係夠晒力換樓𠴱批

唔敢講好多，但都係個堅實市場
再講，其實好多家庭都已有passport
話走就走架啦

有 上個月落左手
而家勁淆底

一定係，同埋其實對佢地黎講移民唔等於一定要賣樓放喺香港收租都可以，又有屋企人幫手打理下。

等下又三年。。。

聽講好多公司既移民部爆到仆街
有評論講返 如果國安法激發移民潮
上年革命有接近3萬人走 平均家庭人數2.7
如果當佢地70% 人係賣樓+移民
都會release 8000-10000個2手單位出嚟

如果國安法激發多一倍人移民
就會有2萬個單位

移民吾一定會賣樓

所以當70% 人係會賣樓
30% 人留層樓

但你國安法可以充公資產 你移民會留層樓係到？

無 不過睇黎緊1－2年都唔會點升 跌下升下打平

睇下會唔會移民囉, 如果唔會, 其實都係焗住買

其實要買既點會唔買呀
傻架咩
唔撚洗住呀?

就算拆關都係要買架啦
根本無影響

過千萬跌。
6-8m小跌/小升。
6m 樓下徵跌/小升。

舊年年頭買咗, 而家好後悔

所謂嘅移民都係買本passport啫，一日香港仲搵到錢佢哋都會留喺度。

2萬個單位都仲好少，新盤一年都推唔止2萬個

加埋就3萬個
demand 少，供應增
基本面變左
你有需要咪買，頂得順會跌咪買

聽講…
如果…
淡友全部野都要靠FF

想知到底真係查詢移民嘅人多，定入飛抽新樓嘅多

(唔好同我數水票)

無人答到你
政府數字就係上年有接近3萬港人移民 （淨係關社會不穩事）
你咪用下你既educated guess 諗下國安法之後係多d定少d囉

點都會觀望埋今年

舊年年頭低位唔覺有問題, 除非真係支爆, 唔係都幾難大跌

係上1,2個月二手供應減少d買家驚死遲幾個月買唔到果d追高價入市果班on9姐

政府統計，剩係由1月計到4月都跌咗4.2% ，9up唔洗本？

上一兩個月已經跌咗啲，唔叫最高價

睇十大屋苑成交吧！ 最近5月打後成交
全部接近破頂價

我身邊認識果班移民撚, 一係一直都係租樓, 一係最近放緊/放左樓, 但都係10M以上市場, 對8M樓下既樓我覺得衝擊有限

香港樓得十大屋苑？

深圳都未充公好冇

香港樓市核爆都唔會跌 快d上車盡早享受財富增值

租緊樓 8月滿一年先走得 觀望緊

基本上得移去美國會急住賣樓 因為有全球稅

有跌咩

充左你唔知啫
銀行唔見150萬，想告農民銀行 之後比人囚左4年

香港唔係得十大屋苑， 但十大屋苑係香港指標

我就當你跌左5%， 600萬樓跌5% 都係30萬， 交租連搬屋都差唔多20萬啦

如果5月賣左樓，應該點做？

今日買番

今日CCL...

供樓都要俾息既，除非你full pay者

當樓已經唔識升 息同租金回報差唔多 始終都係買好
起馬自己鍾意點裝修都得 又唔洗住住下比人趕走

住香港咁低賤 （除左有錢）

當然要俾息， 假設最高位買只怪佢無眼光/黑仔
而大部份人都應該係贏， 相反買股票就個別發展

最近租金都回落了不小， 因為有通脹及印銀紙，長租樓必輸

住世界任何地方無錢都一樣係賤

每日150, 當有140個窮L

10個係有錢買樓, 自己計

不嬲都有 呢家先提？
反而有國安法 有錢人仲要黎hk? Full pay 買得起3房都夠錢去加拿大唔好？

你意思係移民你會賣樓？

真係不能面對

ON9先買

跌？跌條春呀！
你自已出去睇下樓還下價先啦

19正苦野都好信

點買呀 點都睇定啲先
最多蝕少少upside
但係一跌起上黎咪仆街

你買左樓未 入左飛未？ 入股市 入樓市支持下？

On9 自己對比下高低位成交 唔信數據信你9up?

同返啲打手講，支安法賺硬，快啲買多間，支持祖國庇佑

計高位的話，好多都跌左係真

自己對比下實際成交啦，業主9開價你當係升 ？

真 準備上車

話唔會就呃9你
得個首期 高不成低不就
自住驚閪既前題下係你唔會失業....

咁既政經環境都唔跌既話真係冇野好講

睇左幾個風水佬都話 2023 樓價會跌到呢

本身真係諗住今年買，
依加會用首期錢移民

你唔好當全香港都最高位買樓啦 咪得幾千宗，全香港百幾萬間私樓，你果0.幾%高位買樓夠唔夠港樓崩盤？

可圈可點，跌

計高位都有意思既 淡淡真愛打J

理得以前歷史幾高幾低 價格都已經係沉沒咗
就算以前2房係2000萬抑或20萬
你買唔買、幾時買只係睇將來預測

就算2年前係高位、而家跌咗又點，不斷升返啦啲傻閪廢淡

俾咁撚多錢買一棟大廈裡面既一間房 不了

連登有冇咁多AA狗
疫情失業國安法全部都仲吹升
定係搵人接火棒

咁跌左未？日撚日話跌
出去睇下有幾多人睇樓，有幾多人入飛抽新樓啦
移民要咁多錢，真係唔係好多人可以一野拎咁多出黎
移唔到民都要住，人就越黎越大，結婚生仔年齡有住屋需要都好正常姐

3萬港人移民 應該係未計study visa, family visa, spouse visa同埋本身有外籍嗰啲
計埋呢堆其實好影響樓嘅demand

香港好多好多非中國籍嘅PR
香港好多中產都英澳加籍 (土生土長香港人) 呢堆人 加埋spouse
呢幾年一定會走梗一堆 (租約 工 各樣嘢綁住)

其實要睇有樓嘅香港人係咪不安到賣樓都要走
譬如話去台灣 只係百幾萬
仲有啲都係二三百萬就做到
有樓嘅香港人 賣到樓就行得

如果30以下 決心走嘅 去讀書就得 仲平啲

唔覺得香港之後仲有咁多人

1年得3萬人好似好多， 都唔夠每日150個多， 仲未計專才計劃同人口增長。

香港樓最大優勢就係無土地，政府解決唔到依個問題， 我唔敢保證必升， 但一定唔會跌太多

早買早享受 遲買平一球

個個都話移民有幾多真係移到
移唔到既住邊？

移民要考慮既就唔係錢咁簡單
最穩陣係有2間屋 賣1間移民 另1間放租 確保收入穩定
好多人都放唔低而家既收入同生活圈子
除非去到要死人/搵唔到食先會走

根據樓市gogogo邏輯
移唔到民既人買唔起樓

連燈：移民易過買樓

好多人單純用樓既價值換移民權就得
如果你有家室 事業去到m grade 要放低呢d野去面對完全陌生既生活係好難

有二三球喺手就移民姐 台灣都好
台灣都去唔到就死心做大灣區人啦

國家隊接貨 穩定樓巿

香港樓照 keep 租俾人
睇定啲再返番黎
九七後都大把人回流

係難適應呀，但自己辛苦都唔想下一代住香港市

我覺得移民成本起碼要一千萬先夠
要肯定你扣左移民成本後 淨低既資金回報都cover到你全家既生活費

連埋層樓有一千萬既人都唔少啦

有幾多呀

唔減返10% 都唔應該考慮啦
而家市價同發生疫情示威前一樣啲人都買
真係諗唔透

自住驚閪

外國做 homeless 可能型啲

睇下移去邊 同埋屋企有幾多人
依家啲人走得就走咗先 都唔理移民之後點生活

連埋層樓有一千萬既人真係唔會考慮台灣，第一住既質素差左，閒閒地都會諗澳洲同英國，不過又太貴，所以結論都係無走

啱呀 所以係睇大家有幾不安
有啲人會寧願賣樓移民去搞小生意

所以年輕人 未做到m grade就快啲走

但未做到m grade既邊有實力投資移民
台灣都要150萬

係嫁 港島有物業既其實可以隨時賣樓走
所以一千萬既樓有機會跌多浸

仲未計 香港返工係比好多其他地方辛苦
人哋收工就收工 唔係嘅話一係有ot錢 一係高層
同一間公司 都係香港branch最慘

所以後生嘅一定會走梗堆

最多人去到既台灣, 工作環境唔會比香港好
有能力去英美澳加個班都唔係打辛苦工個班

年青人就勝在年青
可以Working holiday試下搵長工 可以去讀書 可以搵個男女朋友
香港嚟講 仲有好多有屋企人俾錢

連登格言：自住驚閪

唔個5年後咩環境呢
五年後預自己拎住200幾萬
真係移民又去唔到邊到
買樓又唔知到時樓價點

咁就唔係準備買樓果批人啦

真係擔心， 等多幾日美國關係法會唔會加香港人稅， 因為物流佔香港比重都幾多

假設無咩特別，已經知道所有負面消息，香港真係無任何不明朗因素了。

會 睇年紀 如果已經50 60 有一千幾百萬 寧願賣樓提早退休都唔想喺香港冒險嘅人其實都唔少
唔見得台灣生活質素會差咗

但係當然 都會諗 香港未死嘅話 就賺多幾年錢

喺香港租梗樓嗰堆人...同埋expected遲啲會買樓租樓嗰堆人

聽唔少屋企有20歲左右嘅年青人講 原本做首期嘅錢 而家改為送佢去外國讀書 希望留得低
反正真係唔得 返到嚟香港 hr都prefer海龜

台灣都多人考慮
至少文化 語言 文字都相近
同埋一千萬都唔係好多姐 冇咩資格嫌三嫌四

有呀 決定唔買樓 好彩上年抽極都抽唔中
D錢準備拎去搞移民 租幾年搵多幾年前就走

喺香港儲到幾百萬嘅dilemma
就係留多十年可以儲多幾百萬 而移民要重新嚟過 (未必搵得返呢個數同呢個seniority嘅工)
又未到退休唔駛做嘅階段

唔早啲走 遲啲會進退兩難

後生個堆如果有啲家底去讀書再做野都幾好
最慘係中間個啲，揾2-3皮冇技術
想移民又唔得，留香港又買唔到樓

移到緊係移，除非生活質素要下降好多

前題係到時仲走倒，管理好港幣貶值風險

香港住劏房叫折墜，外國做 homeless 叫生活體驗

我本來諗住下年用百幾萬
拎黎做首期，買住細單位，供住先
但今年搞成咁，真係好驚買左變負資產

呢個都煩緊
又唔識投資

分別少少錢落去供月供基金有冇得諗？
最近有人sell我，但要供10幾年

係擔心去到外國唔知搵唔搵得返依個數

等到9月睇下咩情況, 經濟差再加國安法落實, 好難見到樓市會升

冇能力移民，仍然要係到生活，所以買左，老實講，佢升兩三倍都未夠我移民去歐美，冇條件計劃移民，泰國就得...
升跌對我唔緊要，因為有家庭一定要出黎住，同埋買樓同移民唔一定係對立，移民都要係香港有地方住，我認為最少有10M-15M流動現金先會諗移民，所以年輕人一定要先自強

連登好多一層樓都無9up
現實都好多貧者越貧 富者越富的例子
自我陶醉較爽的話繼續啦

買外幣定期算啦
月供基金衰過你買收息股

你按幾成?